香港低能人口政策，先最招民怨

香港深層次問題

係香港學新加坡一樣咁低能
係度驚人口老化
又鼓勵生育
又吸引移民
無視人口過盛

新加坡因為政府極強硬
冇環保勢力和鄉村勢力阻繞
所以可以有樓俾到新移民
但香港環保勢力和鄉村勢力好勁
所以搞到樓價痴左線

反觀大陸仲肯堅持二孩政策
知道人口過多問題比人口老化問題更迫切
冇新加坡和香港咁瘋瘋地

重溫三年前報導

香港商報網
2016年11月7日報導

最近某個香港智庫發表研究報告，建議香港每年再額外輸入1.5萬名新移民，令香港的人口增加至810萬，香港現時人口總數約734萬，換言之，該報告希望香港再增多一成人口，即加多76萬人。該報告一出，被不少香港網民批評為「離地」(不了解民情)，必勝就認為，香港是旦丸之地，早已經不勝負荷，最應該處理人口過多問題。

該智庫報告，認為本港應作出的相應政策，來配合內地的經濟改變，隨內地的經濟影響力及技術人才數目上升，本港應從物流、資金及人流三大方面作出相應調整，以爭取成為內地新一輪經濟增長中的重要角色。其中在人流方面，報告建議應把握內地移民與人才流入的機遇，改善本港人口老化及抑制勞動力下滑。

該報告指，現時本港是亞洲中排名第二的高齡社會，出生率長期偏低，若非有移民持續流入本港，人口老化問題將如日本一樣嚴峻，故建議本港應在房屋及基礎設施方要做好規劃，以吸引內地移民及人才來港。該報告的作者也明白，在現時中港兩地關係較撕裂的情況下提出增加內地移民，或不太為港人接受，但希望港人意識本港未來人口結構的實況，又舉例指世界各國均推出政策，吸引高技術高教育人士，認為香港不應落後。

必勝認為該智庫看得太遠，香港人口老化當然值得憂慮，但此問題並不迫切，反而，現時香港人口過多，衍生眾多問題困擾大部分香港人，更迫切需要去解決。香港每平方公里有6690人，是世界人口密度第二高的城市，僅次新加坡，而且香港愈來愈擁擠，處處人山人海，上下班時段坐港鐵根本擠不上，何況香港樓價已瘋癲的時代，要求再增加更多新人口，試問那麼多新來人口住什麼地方?可做什麼工作?可坐什麼交通工具?

香港從來無人口政策

只有政治策略 同 國家任務

美國面積960萬平方公里
同中國面積相約
耕地面積仲要比中國多

人地三億幾人，可以領導世界
其實中國人口，四億至五億已經夠
香港只係金融港，物流轉運，文化交匯
現在電腦化年代，唔駛太多人
香港土地有限，根本住三百萬人係最理想

班繁殖狂和人口狂真係唔知諗緊咩

其實主要係貪曾年代開始鼓勵生育和移民
佢係天主教徒
天主教唔信人口過多理論
因為人越多越好
直情叫人做愛唔好帶套
頂多叫人自然避孕
話帶套係阻止生命誕生

新界好多地都係閒置
不過都優先都係處理150

林奠又係天主教徒，
所以人口問題唔會搞得好。

溝淡本地人口好明顯係極權政府做既事

教會不贊成夫婦採用阻孕，還有一個原因，就是因為阻孕否定天主在傳遞生命中的主權。教會教導信徒，若有嚴正和重大的理由需要調節或間疏生育，他們應考慮採用自然家庭計劃。採用自然家庭計劃的夫婦承認天主是生命的主宰，順應天主在人身上的設計，採用妻子的不孕期來調節生育。不孕期的夫婦行為沒有導致懷孕是天主的「作為」而不是人的「作為」。他們基本上仍是尊重生命的。自然家庭計劃本質上是對生育開放。天主教教會訓導：每一夫婦行為本質上應對生育保持開放。(〈人類生命〉通諭11)。

擇自《天主教的價值》

所以我話將97後落黎既支那蝗送返去大灣區 佢地根本多餘

721之後
如果政府要收班元朗牛屎飛你地支唔支持先

我一直都好懷疑中間係咪牽涉滑坡謬論
驚推廣用安全套會變相鼓勵婚前性行為
但兩者無必然關係
利申：新教耶L

唔講咩，你出到街人撞人，精神都會緊張啲啦，空氣都會變差

天主教教會訓導：每一夫婦行為本質上應對生育保持開放。(〈人類生命〉通諭11)。

擇自《天主教的價值》

其實唔好諗得咁複雜
你話輸入移民增加人口可以提升香港競爭力
但其實香港競爭力如何關我撚事？人越多我越難搵工物價越貴就關我事啦
政府同上層既利益其實一向與市民對立架啦
你地講既好處我眼中都係壞處

背後應該牽涉好複雜嘅神學理論

香港同中國一向都話左人口過剩
係貪曾開始先發燒話要多些人
同天主教價值有關係

唔係低能人口政策
係根本無政策

制造奴才 無咁多窮人點幫班人吸金

聽過有些天主教神父覺得
人口過剩係迷思，甚至係魔鬼理論

淋病：因為香港人口老化，所以要輸入每日150單程證

內地無人口老化？

去仆街死啦林鄭！厚顏無恥⋯⋯

共產黨幾十年一子政策，仲勁撚過香港多多聲